\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Équations};
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{NOMBRES \vskip0pt \& CALCULS}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Équations };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{NOMBRES \vskip0pt \& CALCULS}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{10}


\begin{Maquette}[Parcours, Colonnes=2]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}
{\sffamily Ce parcours d'exercices appartient à :} \pointilles[7cm]

%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}

\begin{parcours1*}{}
      \AfficheParcours[Colonnes=24]{1} 
      \end{parcours1*}


\begin{parcours2*}{}
      \AfficheParcours[Colonnes=24]{2} 
      \end{parcours2*}

      \sffamily
\begin{multicols}{2}
\colorlet{PfMColSrc}{orange}
% \section{Équations du premier degré}
 \vspace*{-0.2cm}
    \input{tex/equation_001}%1
    \input{tex/equation_002}%
    \input{tex/equation_003}%
    \input{tex/equation_004}%
    \vspace*{1cm}
    \input{tex/equation_005}%5
    % \section{Équations produit-nul}
    
    \input{tex/equation_006}%
    \input{tex/equation_007}%

     \input{tex/equation_009}%8
     %\input{tex/equation_010}%9
   \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
   	Résoudre les équations suivantes
   		\begin{itemize}
   		 	\item $(4x+5)^2-(4x+5)(2-3x)=0$
   			\item $3x^2-5x=0$
   		\end{itemize}
   \end{exercice} 
   \begin{Solution}

   		\begin{align*}
   	(4x+5)^2-(4x+5)(2-3x)&=0\\
   		(4x+5)\big((4x+5)-(2-3x)\big)&=0\\
   		(4x+5)\left(4x+5-2+3x\right)&=0\\
   			(4x+5)\left(7x+3\right)&=0\\
   			\text{un produit est nul}&\\
   				\text{ si et seulement si au moins}&\\
   				\text{ un de ses facteurs est nul}&\\
   				4x+5=0&\quad\quad7x+3=0\\
   					x=-\dfrac54&\quad\quad x=-\dfrac37\\
   					S=\left\{	-\dfrac54;-\dfrac37\right\}&
   	\end{align*}

   	\begin{align*}
   		3x^2-5x&=0\\
   			x(3x-5)&=0\\
   				\text{un produit est nul}&\\
   			\text{ si et seulement si au moins}&\\
   			\text{ un de ses facteurs est nul}&\\
   			x=0&\quad\quad3x-5=0\\
   			x=0&\quad\quad x=\dfrac53\\
   			S=\left\{	0;\dfrac53\right\}&
     	\end{align*}
   \end{Solution}
    \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={2}]%10
   	Résoudre les équations suivantes
   	\begin{itemize}
   		\item $(2x+3)(1-x)=(2x+3)(7x-2)$
   	   		\item $5x^2=8x$
   	\end{itemize}
   \end{exercice} 
  \begin{Solution}
	
	\begin{align*}
		(2x+3)(1-x)=&(2x+3)(7x-2)\\
	(2x+3)(1-x)-(2x+3)(7x-2)=0\\
		(2x+3)\left(1-x-7x+2\right)&=0\\
		(2x+3)\left(-8x+3\right)&=0\\
		\text{un produit est nul}&\\
		\text{ si et seulement si au moins}&\\
		\text{ un de ses facteurs est nul}&\\
	2x+3=0&\quad\quad-8x+3=0\\
		x=-\dfrac32&\quad\quad x=-\dfrac38\\
		S=\left\{	-\dfrac32;-\dfrac38\right\}&
	\end{align*}
	
	\begin{align*}
		5x^2&=8x\\
		5x^2-8x&=0\\
		x(5x-8)&=0\\
		\text{un produit est nul}&\\
		\text{ si et seulement si au moins}&\\
		\text{ un de ses facteurs est nul}&\\
		x=0&\quad\quad5x-8=0\\
		x=0&\quad\quad x=\dfrac85\\
		S=\left\{	0;\dfrac85\right\}&
	\end{align*}
\end{Solution}     %\section{Équations avec un carré}
      
    \input{tex/equation_008}%11
     \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]%12
    	Résoudre les équations suivantes
    	\begin{itemize}
    		\item $4x^2-36=0$
    		\item $16x^2-24x+0=0$
    		\item $25x^2+20x=-25$
    	\end{itemize}
    \end{exercice} 
      \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={2}]%13
    	Résoudre les équations suivantes
    	\begin{itemize}    	
    		\item $(2x-3)^2-81=0$
    			\item $49-(3-2x)^2=0$
    		\item $(4-x)^2=(2x+5)^2$
    	\end{itemize}
    \end{exercice} 
     %\section{Équations quotient}
    \input{tex/equation_013}%14
    \input{tex/equation_014}%15
    
  
 \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={2}]%16
  Résoudre dans $\R$ : $ \dfrac{1}{x}+\dfrac{1}{x+1}=2$
   \end{exercice} 
 \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={2}]%17
  Résoudre dans $\R$ : $ \dfrac{2}{x-1}=1-\dfrac{x}{x+1}$
  \end{exercice} 

  


  
    \input{tex/equation_018}%16
    \colorlet{PfMColSrc}{BLEU}
    %
    
 
    
    %\input{tex/equation_019}%17
    %
    \input{tex/equation_024}%14
    \input{tex/equation_025}%15
    %\input{tex/equation_026}%


    %\input{tex/equation_028}%
    \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
    	Raoul a eu 5 notes ce trimestre en danse folklorique :$9/20$;$16/20$;$12/20$;et $13/20$. Il n'a pas reçu sa dernière note mais sachant que sa moyenne est de $13/20$ ce trimestre, peut-il la retrouver ?
    \end{exercice}
    \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={2}]
    	Simone a 35 ans et son fils Raoul a 7 ans. Dans combien de temps, Simone aura-t-elle le triple de l'âge de son fils ?
    \end{exercice}
  %  \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
   % 	Chez un marchand de meubles, une table coûte 50€ de plus qu'une chaise et le prix de neuf chaises est égal au prix de 6 tables.\\
    %	Déterminer le prix d'une chaise et d'une table.
  %  \end{exercice}
    \begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
    	Lors d'un spectacle, la recette est de 1300€. Il y avait 100 adultes et 50 enfants qui avaient achetés un billet. Sachant que les enfants bénéficiaient d'une remise de 4€ sur le plein tarif, calculer le prix d'une entrée adulte.
    \end{exercice}
    \end{multicols}
\end{Maquette}


\end{document}